[文盲]土瓜灣個灣點解會讀做'還'???

還比邊個 求解

其實土瓜灣喺好耐以前，村民種土瓜係為咗供奉神明，佢地覺得自己欠咗神嘅債，所以種土瓜每個月都還十公斤
所以今時今日土瓜灣都讀作土瓜還

搭單問，點解堅道讀堅島

點解陳sir要讀'診'sir?

有啲嘢格硬嚟其實唔好笑

屌你唔好衝出口嚟7啦
當年真係因為咁先讀“還“

... 咁長沙灣以前 d 村民種咩

長沙

絞腸痧囉

留名

長沙灣喺好耐以前，村民身體好健康，但係身體如果一直唔病，對於細菌嘅免疫力就會越嚟越差，所以佢哋久唔久就會向神明借腸痧，希望身體喺病嘅同時，免疫力都會提高，咁病完就要還返俾神，於是乎就稱之為腸痧還，亦係我哋而家所熟知嘅長沙灣

不嬲都係讀"環"~ 深水環，淺水環，大口環，中環 咁

香港啲神原來咁撚堅

0分 重作啦

因為界限街以南，包括士瓜灣，已經還返畀我哋祖國

source: baidu

上環 中環 下環呢

三環九約 個環點黎

做完資料搜集再答你

西環？

好耐之前有條女你個到做第一個釘閪環嘅女仔 後來扑野唔識就位 屌爛左個閪 為左紀念佢同時又警戒後人 所以名個地方為西環

上環果d本身就係環wor

開始認唔到個環字